聖迦抳忿怒金剛童子菩薩成就儀軌經卷中

大興善寺三藏沙門大廣智不空奉　詔譯

◎我今復說作先行法。於舍利塔前安本尊像。於三月十五日塗壇隨力供養。取沈香搵酥蜜酪。晝夜擲火中護摩。一誦真言一擲爐中。若道場中幡花搖動。持誦者當知即有効驗。即於晨朝供養三寶。七日內獲得財寶豐饒。所求榮官皆得稱意。及得金銀珠玉七寶等。

又法欲令空中出火者。視望空誦真言二十一遍。意念即空中火出。

又法欲令天雨者。觀虛空誦真言二十一遍即降甘雨。取雨水獻佛。已後所作皆得成就。

又法欲得空中雨花者。觀虛空誦真言二十一遍。即於空中雨種種花。

又法欲令若男若女歡喜者。以安息香作丸。誦真言二十一遍。一遍一稱彼名。投火中即得歡喜。

又法加持菖蒲二十一遍口中含。共人論議皆即得勝。

又法若毘那夜迦來。相逼惱作障難者。纔憶念真言。一切皆得消散。若常念誦不間注意於彼。障者并親族眷屬皆自滅壞。

又法得先行成就者。應畫聖金剛童子像。或於素上或於板上畫之。其像作忿怒形。以蛇為瓔珞。腰絛臂釧。二自瞋怒。黑月八日起首。行者應飲乳或食大麥。誦真言十萬遍。即先行成就。

又法從黑月一日起首。對此像前每日三時誦真言。時別一千八遍。燒安息香丸護摩。至於月盡所求皆得。

又法對此像前。以蓮華搵酥蜜酪。誦真言一千遍一遍一擲火中護摩。即獲伏藏。

又法迦腩摩花搵酥蜜酪護摩。誦真言一千八遍。一遍一投火中。一切有情皆得歡喜順伏。

又法欲衣服者。於趣海河入水立至胸。取有蘂花誦真言一千八遍。一遍一擲水中。即得衣裳十副。

又法對像前。取蘇摩那花搵酥蜜酪護摩。於七日中日三時。時別誦真言一千八遍。一遍一擲於火中。一切人恭敬得為邑主。

又法欲得摧伏設咄嚕者。取人骨以為橛。作彼人形或畫或揑。加持一百八遍釘於心上。即得摧伏。

又法欲摧彼設咄嚕令麼囉者。取燒屍殘木作橛。磨紫檀香以塗橛上。取屍林中帛纏橛。釘彼設咄嚕如前形頭上。彼設咄嚕即母馱。

又法欲令設咄嚕國界疲病起者。取老烏翅搵嚕地囉。於三角爐中誦真言七千遍。滿七日已彼盡疫病

。

我今復說畫像法。或於白㲲或於素上或板上不應用皮膠。畫師應潔淨受八戒。畫聖金剛童子像作忿怒形。虎皮為裙。右手把金剛杵。左手作施願。持誦人對此像。於舍利塔前作先行法已。以香花供養此像。前應作方爐作增益法。取沈香木可長大指節搵酥合油。七日日三時。每時誦真言一百八遍。一遍一擲火中護摩。滿七日已。得持明仙安怛但那。足離於地行疾如風。所聞永不忘。

又法欲得成就藥丸者。取羯抳迦羅華蘂龍花蕊白檀香。此等細擣熟研。又取象脂(其象年滿二十。額上自有文。烈即有脂流。異種相者)取此脂和上件藥為丸。和此藥時取鬼宿日。令童女沐浴著新淨衣。擣篩香藥及丸作七丸。丸如梧桐子。陰乾丸藥法(以大指頭指撚藥。其指融臘塗。又取竹漠怗臘上。意不欲有指文印藥上。若有指文。藥無靈驗)其藥丸取生沈香木作合子。盛對像前結淨。三時念誦。乃至合子中作佉吒佉吒聲。即取一丸藥供養本尊。一丸奉師一丸供養先成就者。又取一丸分與助伴。餘者三丸以熟金銀薄重重裹之。於口中含即得安怛但那。滅影藏形。

又法欲破他敵者。取花置死人身上。然後收取燒屍殘木。燃火護摩七日。取月黑分或中夜或日中。每時誦真言一百八遍。對三角爐前。面向南坐。稱彼將帥名。用前花以真言加持。一遍一擲火中。彼軍即破。

又法欲令淨行婆羅門歡喜者。取俱嬾拏迦花。常稱彼人名。七日內作護摩。誦真言投花火中。即得歡喜。

又法欲得庶人歡喜者。取有香花投火中護摩。即得歡喜。

又法令田農人歡喜者。取水生花護摩。即得歡喜。

又法於舍利塔前取牛黃。加持一百八遍用點額。所行履處。一切見者皆敬愛歡喜。

又法取骨屢草嫰苗。搵酥護摩誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即得一切災難悉皆殄滅及增壽命。

又法先已降伏者欲息彼苦。三時以乳護摩。彼苦則得消除。

又法欲求聞持不忘日誦萬言者。對聖迦抳金剛童子像種種供養。於銀器中盛酥。取酥法如下當明。念誦乃至三相現。隨上中下。皆得聞持不忘。

又法欲得雄黃成就延壽者。持誦人飲乳食大麥。誦真言十萬遍。對摩醯首羅像前。取雄黃盛於熟銅器中。以七箇菩提樹葉如前上下覆蓋。兼施八方天供養粥。誠心念誦。或有伴或無伴。應護自身結甲冑印。念誦乃至三相見。若光相壽命一萬歲(上中下如前)。

又法欲得敬重者。以鐵作輪或三戟叉。於舍利塔前安金剛手菩薩像廣大供養。置壇中以右手按上。無間斷念誦。乃至質致質致聲。當知成就。手把叉或輪。一切天人即皆順伏。敬重彼人如佛無異。

又取河兩岸土揑作頭指形壇中。以金剛杵按上念誦。乃至金剛杵及指來近身。當知此指成就。從此已後手把此指。欲鉤召龍天八部若男若女畜生及禽獸等。真言句中稱彼類等名。迅疾如風。即至行者所。使令所作皆得順伏。

又法若成就牛黃延壽法者。對金剛童子像前塗壇供養。於熟銅器中置牛黃。念誦。乃至光出手把。即壽命五千年(上中等可知)。

又法取七箇蚯蚓糞泥。加持塗圓壇。坐於圓壇上念誦。乃至空中有天妙藥下來。纔執此藥身如金剛手菩薩。

又法欲成就蓮華法者。取紫檀木雕作開敷蓮花。於舍利塔像前念誦。乃至光現。則得變為持明仙最為尊貴。若所至持明仙所居住洞之處。一切天龍八部皆得隨順。

又法被毒蟲所囓鬼魅病等。或瘧或被毒藥所中。取水加持七遍。灑彼或飲即得除愈。

又法欲得縛撲問事。一日一夜不食念誦。其法即成。或童子或童女。令澡浴著新淨衣。塗拭圓壇令坐。縛問過未來事皆悉得知。持誦者當須淨信敬重三寶。金剛手菩薩愍念一切有情。欲令安樂利益故說。

此經蘇悉地大明王教中第六品一品是。此法南天竺國境。苾芻訶哩拔摩。於此法中持誦得大効驗成就。此法設令犯四重五無間罪。現生持誦無成就分者。由入曼荼羅受灌頂。念誦現生則得一切成就。何況餘淨住具戒行者。

又法設先持誦未有功効者。但臨時念誦即得成就。

又法取牛黃末加持一千八遍用點額。一切人見皆悉歡喜。若在軍陣刀箭皆不著身。

又法取齒木搵油嚼揩齒。當即獲美食。

又法晨朝取水一掬。加持七遍飲之。不求飲食飲食自至。

又法左手把袈裟角。加持二十一遍共人論議。皆悉得勝辭辯無礙。

又法經過賊境一心念誦。即不被劫奪傷害。

又法取佉陀羅木護摩。除一切鬼魅。

又法取佉陀羅木灰。散彼持誦人。即彼人持誦無効。若欲解時心誦真言一遍即解。

又法婦人難產者。取酥一兩加持二十一遍令服。即得易產不受諸苦。

又法欲令惡人歡喜者。取蠟揑作彼人形。安於脾上加持一千八遍。暴惡忿怒人。皆得敬順歡喜。

又法對本尊像前。獻白花一千八枚。即一切恭敬順伏。

又法欲令男女恭敬者。於男女前誦真言一千八遍。即恭敬順伏。

又法持誦者。或飲乳或食大麥。取蚯蚓糞揑作和修吉龍王形。持誦者坐彼王上念誦。若動搖當知法成就。龍王每日能供十二人食。亦能說過去未來事。

又法持誦者。飲乳或食大麥。對像前誦真言百千遍。即獲財寶無限。

又法從一月乞食以自存濟。至於白月十四日夜對此像前。廣設供養念誦。乃至像動即得安怛但那。安怛但那成就中最為尊上。心念百味飲食。則得壽命五千歲。

又法持誦者。入恒河立水至胸。誦真言十萬遍。然後於恒河洲中印沙塔加持。即將本尊像置河岸側。以酥蜜酪相和護摩。一切龍即來降伏。所處分事皆得成辦。

又法於獨樹下印緣起。偈塔。誦真言滿十萬遍已。令剋鏤匠受八戒。取菩提樹木作三戟叉。加持十萬遍。以種種香塗上。以右手持叉。晝夜念誦。其戟叉出焰。則變身成摩醯首羅天。即能調伏難調伏者。無能沮壞。

又法乘船入海。誦真言十萬遍。海龍王即來現身。所求皆得。海龍王獻行者摩尼寶珠。纔受已便為持明仙。即飛騰虛空。一切持明仙中為最尊。

又法令金銅匠受八戒。取熟銅作賢瓶。於中置少分穀麥等一切種子。及諸靈藥及金銀七寶等少分。塗拭漫荼羅。每日三時供養。置瓶於壇中。於神通月取月一日。起首念誦至十五日。無間斷念誦加持瓶。其瓶有光焰現。則手持閼伽供養聖眾敬謝。即取瓶置於淨處。所須物內手入瓶中。所須一切財寶車乘衣服世間受用玩具。隨所意求皆悉獲得。瓶中所出得物。先供養本尊。其瓶須誦真言加持防護。不爾恐諸魔來。盜竊瓶將去。應知。

又法於入海河入水立至胸。誦真言十萬遍。然後印塔或泥或沙。則於像前廣設供養。用水精作如意寶。或用泥作安於右掌中。結跏趺坐念誦。乃至放光。即成如意寶。得為持明仙。

又法於舍利塔前安像。於神通月十五日。像前依法廣供養然燈。右手持寶幢。幢上繫帛繒垂下。念誦乃至放光。則得如意幢成就。為持明仙。

又法於神通月十五日。對像前廣供養。取般若波羅蜜經夾。以香泥塗夾。以花鬘纏供養。置於左手結跏趺坐。念誦乃至放光。則得通達一切佛法無礙解辯。為持明仙遍遊六趣。廣能利樂無邊有情。至無上菩提。

又法飲乳食大麥。於大海岸獨樹下。七日三時。時別誦真言一千八遍。大海中所有寶。悉皆踊出恣意取之。

又法食菉豆。於山上誦真言一千八遍。則見山中一切金。恣意取之。

又法加持酥一千八遍。與無子息女人喫。即有男女。

又法取醍醐加持一百八遍塗身。入火不燒入水不溺。若當念誦。不被一切毒藥所中。

又法念誦者。應作先行法。於黑月八日十四日廣大供養本尊。即僧次請眾僧供養。以雄黃於道場中地上。畫百葉蓮花。中坐念誦。乃至地裂踊出蓮花。於蓮花葉上有十六持明仙現。即共彼仙圍遶飛騰虛空。持誦者成就已。但所見人彼人亦得飛騰。或有人若遇見成持誦成就者。亦得飛騰虛空。即此蓮華變成寶莊嚴宮殿。壽命中劫。若命終後即得往生淨妙佛國。

又法加持水一千八遍。用溉灌枯樹即生枝葉花果。

又法於枯涸河中念誦。水則盈滿。

又法被河水漂溺。設令解浮困乏無力。念誦真言則得淺處。

又法欲得彼人敬者。取白芥子誦真言一千八遍護摩。取淨土揑作彼人形安像前。念誦真言一千八遍。一遍一稱彼名。即得敬順。

又法欲求寺主歡喜者。對像前燒遏迦木護摩。七日日三時。時別誦真言一千八遍。一遍一擲即得歡喜。

又法欲得作寺主者。對像前。取骨屢草嫰苗搵酥護摩。七日日三時。時別誦真言一千八遍。則得如願。

又法願得僧大眾歡喜者。對像前獻花一千八枚。一誦真言。一獻即得。

又法常能持誦皆獲財寶。

又法取安息香一千八丸用護摩。得一千兩。

又法對像前。以薰陸香護摩七夜。夜別誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即得伏藏。

又法欲得怨家歡喜者。對像前。以白芥子護摩。七日日三時。時別誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即得一切怨家降伏歡喜。

又法取紫鑛護摩。七日日三時。時別誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即得一切人恭敬歸伏。

又法取粳米護摩。七日日三時。時別誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即得一千貫錢。

又法從白月一日。一日一夜不食。於趣海河入水立至胸。取蘇摩那花十萬枚。誦真言一遍。加持一花供養擲水中。獲金百兩。

又法加持油一千八遍。塗刀箭傷瘡即差。

又法取土塊加持七遍。擲於水中。水中磨竭魚及黿鼉龜鼈。皆被噤口不能傷人。

又法於白月十三日至十五日。三日不食念誦。然後入河中水至臍。獻花一十八枚。誦真言一遍擲一花於水中。即得一副衣。價直千金錢。

又法月蝕時。於舍利塔前取相思子。曝乾擣為末。和酥蜜作丸。置熟銅器中。取菩提葉七枚。覆蓋器如前念誦。乃至光相現分藥供養。如前取服。即得聞持不忘日誦萬言。

又法以此聖迦抳忿怒金剛童子真言加持。一切疾病皆得除愈。

又法遍身疼痛或寒熱病。若一日二日三日四日。或恒常患。加持油麻油一百八遍或二十一遍。用塗即得除愈。

又法鬼瘧毘舍遮瘧部多諸鬼魅瘧。以真言加持白縷。結索帶之即差。

又法婦人難產。加持油麻油二十一遍。塗臍下腰胯。即得易產不受諸苦。

又法欲入軍陣鬪戰。書此真言於樺皮上或絹素上。加持一千八遍繫於右臂。所向無敵有大威德。

又法於根本像前一日一夜不食。於趣海河側飲乳或食大麥。於水中取開敷蓮華十萬莖。誦真言一遍。擲一花於水中。即得大伏藏。

又法於有舍利塔前安本尊像。取佉陀羅木然火。取蓮華三萬莖。誦真言一遍。一擲於火中滿已。則見本尊現前。即獻閼伽供養。所願皆滿。

又法取沈香水對本尊像前。取犢牛糞和酥蜜酪護摩。誦真言七千遍。則有一黃牛來。又取犢子糞和酥蜜酪。誦真言二萬遍。如前護摩其牛必來。取其乳供得千人。

又法對滿賢大將前。取蘇摩那花。日燒八千。乃至六箇月滿已。即得金錢一千貫。

又法供養聖金剛童子像。從月一日至十五日。每日漸加供養物。從月一日依僧次。初請七僧供養日加一僧。至十五日滿已。其像出語告言汝今成就。從是已後對像念誦。所求皆得成就。

又法欲除身上疾病。令福德增長者。令童女澡浴著新淨衣。右合五色線作結。加持一百八遍繫右臂上。即疾病消除福德增長。

又法於趣海河水中取黑油麻。以三指頭撮誦真言。一遍一擲一撮於水中滿八千遍。即得穀麥豐饒。

又法每日取有香氣花一百八枚。誦真言一遍一獻本尊。滿已則獲大福德。

又法每日取牛膝搵酥蜜酪七日護摩。每時誦真言一百八遍。一遍一擲火中滿七日已。則獲莊園一所。

又法取百合莖然火。取菖蒲一千八段搵酥護摩。一誦真言。一擲火中。取灰於額上點。即得安怛但那。如一遍不成就。至第二第三必得成就。

又法欲令輔相敬愛者。對像前以白芥子。七日護摩日三時。每時誦真言一百八遍。以三指撮少許。一遍一擲火中。即隨順奉命。

又法於菩提樹下(夜合樹亦得)供養聖者像。取牛膝草搵酥蜜酪護摩。誦真言一千八遍。一稱真言一擲火中。即得象馬驢騾牛水牛等。自來隨順驅使。

又法春三月黑分受八戒。於舍利塔前塗壇香華供養。日日僧次請僧齋。取瓦瓶底不黑者四枚滿盛水。持種種香種種藥少分置於瓶中。一一瓶誦真言加持一千八遍。至四月黑分八日。早朝烏未鳴時令男女沐浴。對本尊像前取屍林燒屍火及殘木。取迴香華護摩。誦真言十萬遍。一誦真言一擲火中。即得家中飲食無有窮盡。應廣惠施。

又法若被囚禁枷鎖。纔誦真言即得枷鎖解脫。

又法於神通月對根本像前。飲乳食大麥。從十三日至十五日。三日不間斷念誦。聖者即來。燈焰增盛地動像動。出聲告行者言汝今成就。從此已後對像前念誦。所求皆得成就。

又法應作先行法。六箇月念誦。然後於舍利塔前安像。又更六箇月念誦。念誦滿已。即得五千金錢。

又法於有舍利塔前誦真言十萬遍。所作重罪應墮惡道。皆得消滅。

又法每日烏未鳴時。取胡椒七顆加持二十一遍。自食。即得聞持日誦一百五千偈。乃至終身永不廢忘。

又法取毘梨勒木搵酥蜜酪。對像前護摩。誦真言十萬遍。十萬遍滿已。於中夜即得金錢一百。取半應供養三寶。

又法欲自他增益者。乳木搵酥蜜酪。護摩三日日三時時一千八遍。誦真言。一遍一擲火中。所求榮官財產聰慧增壽悉皆獲得。

又法於恒河兩岸遠人間擣帛杵聲處。取土作方七肘壇。於壇上畫千葉蓮華。於蓮華上以如來一磔手(凡人一肘量)取五種金(金銀銅錫鐵)相和。銷為一輪置於花上。用種種花供養。壇四邊然酥燈七盞。四方置四瓶滿盛香水。瓶中置七寶少許。瓶上安俱緣果。應燒薰陸香沈香室利吠瑟吒迦香安息香。應施四方天食。東方施粳米酪飯。南方施水和粳米飯。西方施粳米粆糖飯。北方施乳粳米粥。對此壇前以波羅奢木然火。取牛膝草一千段搵酥護摩。先誦真言加持七遍。然後一遍一擲火中牛膝。滿已其輪放光。手持此輪即得飛騰虛空。一切持明仙見皆悉順伏。承事如佛。

又法於白月十五日月蝕時行者受八戒。對舍利塔一日一夜不食。取瞿摩夷未墮地者塗一圓壇。大小如一牛皮許取黃乳牛犢母子同色者。令童女搆乳酪抨酥。取酥七兩置於金銀器中。以左手持酥。以右手無名指攪酥誦真言。若暖飲之得聞持不忘日誦萬言。一誦已後乃至終身更不廢忘。若得煙相。一切人見者愛敬尊重。光相現者。則得安怛但那成就(分酥供養及自食如前應知)。

又法取天門冬護摩。誦真言一千八遍已。然後取灰置於四瓶中滿盛水。一一瓶加持一千八遍。所有患鬼魅癩癎被厭禱者。先令澡浴著新淨衣。於淨處塗一圓壇。上安一床子。令患者坐。取前加持水瓶。持誦者誦真言不間斷。頂上及身澆之。所有病患災難並得除差。

又法取無能勝花一千八枚護摩。誦真言一千八遍。一遍一擲火中。入軍陣鬪戰皆得大勝。

又法令童女合線。誦真言加持。結繫於左臂上。不被毒蟲毒藥所中。

又法若於城邑聚落有疫病流行。於中夜塗一小壇。供養白食。取乳木柴然火。取酥護摩。誦真言一千八遍。一誦一稱國王名投酥火中。疫病遠離國界。

又法欲降伏鳩盤茶鬼。取冬瓜蔓藤。長十指截一千八莖。搵酥護摩。誦真言一千八遍。一遍一擲火中。其鬼即皆降伏。

又法欲調伏餓鬼者。取油麻末護摩。誦真言一千八遍。一遍以三指撮一擲火中。即得降伏。

又法欲調伏毘舍遮鬼。取塚間破帛護摩。誦真言一千八遍。一遍擲一片子投火中。即得降伏。

又法欲得降伏藥叉者。取尼拘陀樹木長十指截搵酥蜜酪護摩。誦真言一千八遍。一誦一擲火中。即得降伏。

又法欲得降伏癲癎鬼。吸人精氣病鬼。取黑羊毛護摩。誦真言一千八遍。取一撮擲於火中。彼鬼伏已病者除愈。

又法欲降伏摩醯首羅者。取安息香作一千八丸。搵酥護摩。誦真言一千八遍。一遍一擲火中。一切摩醯首羅所有使者。悉皆降伏驅使。能成辦一切事。

又法取雄黃一兩。若買隨彼索價稱口與錢。用婆羅門皂莢木(亦云蜜桐樹木)柴然火。燒雄黃如火色已。却收取置熟銅器中。以酥澆雄黃上。其酥取黃牛母子同色者。令童女搆乳臥酪抨酥。取酥蜜酪各別盛器中供養本尊。收取雄黃盛於熟銅合子中。候月蝕時。從十三日至十五日三日斷食。對舍利塔前面向北坐。取菩提葉七枚。四枚敷合下三枚覆合上。無間斷念誦。若暖相現取點額。一切人見悉皆歡喜。若煙相現則安怛但那成就。若光相現則飛騰虛空。如是依前法求成就雌黃牛黃安膳那法。皆得。唯牛黃法少異於此。牛黃法取白月十五日。於荷葉中裹牛黃。安於二手中合掌。無間念誦加持。乃至三相現所獲果報如前。

又法以五金作蓮華。取欝金香牛黃龍惱香研作末。取天雨水和為七丸。置於舍利塔前安像念誦。以右手按藥乃至放光。則飛騰虛空為持明仙壽命一萬歲。若以真言加持頭冠臂釧瓔珞腰絛。皆得成就如前。

又法於有舍利塔前安本尊像。若俗人應受八戒。於像前廣設供養。以遏迦木然火。取佉陀羅木長十指。兩頭搵酥。從白月十四日起手護摩。至十五日每日用佉陀羅木一千八段。誦真言一千八遍。一遍一擲火中。設令破戒壞行。所為所作尚得成就。何況清淨具戒行者。

又法取犢子瞿摩夷護摩七日。每夜一時誦真言一千八遍。一遍取瞿摩夷少許一擲火中。即得牛一百頭。

又法取佉陀羅木。搵酥蜜酪。護摩三日三時。每時誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即獲得伏藏。若廣設供養。其伏藏用之無盡。

又法入河中立水至胸。取蓮華搵檀香(其檀香磨如泥)。誦真言百千遍。一遍一擲水中。所得伏藏積如蓮華。

又法取吉祥木一千八段搵酥。護摩三日日三時。每時誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即得財寶豐饒。

又法取烏油麻稻穀花相和。對像前護摩三日日三時。時別誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即得家中飲食無盡。

又法欲得降伏一切龍者。取種種花護摩三日日三時。時別誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即得一切龍降伏。

又法欲得降伏藥叉者。對像前取安息香丸。護摩七日日三時。時別誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即得一切藥叉降伏。

又法欲召藥叉女者。取無憂木准前藥叉護摩法。即召得藥叉女來恭敬承事。所須一切衣服飲食。及諸財寶隨意供給。

又法對於根本像前。取沈香木搵酥。護摩三七日日三時。每時一千八遍。一誦真言一擲火中。即得一切諸天歡喜助護。災難消滅福德增長。

又法若被囚禁。夜時澡浴著新淨衣服。誦真言一千八遍。囚禁者即得解脫。

又法若被人瞋怒欲相損害者。取油麻滓及糠油麻護摩。誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即得彼人歡喜。

又法取骨屢草嫰苗護摩七夜。夜別誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即得衣服無量。

又法誦真言加持菖蒲一千八遍。繫於臂上。於他人邊出言所求皆得稱意。

又法若常念誦。於怨敵得勝不被侵陵。

又法燒安息香十萬丸。無間斷念誦護摩。即得錢十萬。

又法對像前廣設供養。右旋敷菩提葉。安劍於葉上念誦。乃至放光即獻閼伽供養本尊。以右手執劍得三相現。即共千人并諸眷屬。同時飛騰虛空。至本尊宮殿。若遊諸持明仙宮。彼皆不能沮壞。與諸眷屬壽命同得一百萬歲。

又法取菖蒲護摩。誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即得財寶。

又法取旗幡以真言加持一百八遍。以香華并酪七椀供養旗幡及獻閼伽。即持此旗引軍前彼軍見旗幡彼軍自破。

又法若城邑被奪。應對像前取黃色花七日護摩。日日於像前誦真言一千八遍。一遍一擲火中。先有城邑被他敵所奪。即皆却得。

又法應作先行法。取白芥子七日七夜護摩一月內其宅中雨寶。

又法以吉祥木然火。對像前護摩。誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即得伏藏或得富饒。

又法對像前廣設供養。取迴香花搵酥護摩。誦真言十萬遍。一遍一擲火中。即得財寶。

又法於舍利塔前安像。取青蓮華十萬莖護摩。誦真言十萬遍。一遍一擲火中。即得一所莊園。

又法對像前香花供養。持誦者飲乳食大麥。取蓮華一千八莖搵酥護摩。誦真言一千八遍。一遍一擲火中得金千兩。

又法對像前取赤蓮華十萬莖護摩。誦真言十萬遍。一遍一擲火中。心所願求悉皆得之。

又法欲求官者。取白花一萬枚搵酥護摩。誦真言一萬遍。一遍一擲火中。即得官祿高遷。

又法取鐵末護摩。誦真言一萬遍。一遍取一撮投火中。即獲金錢一千。

又法取欝金香搵香油護摩。誦真言十萬遍。每一遍取少許投火中。能滿一切勝願。

又法取一切香護摩。誦真言十萬遍。一遍一擲火中。被隣國所奪城邑。即皆却得。

又法取龍腦香護摩。誦真言十萬遍。一遍一擲火中。即獲金錢一千枚。

又法取沈水香護摩。誦真言十萬遍。一遍一擲火中。日誦萬言耳所曾聞經典。乃至終身不忘。

又法取小庸樹木搵香油護摩。誦真言十萬遍。一遍一擲火中。一切疾病皆悉除差。

又法取苦練子搵香油。誦真言十萬遍。一切囚閉被禁縛人皆得解脫。

又法取黃乳牛犢子與母同色者。搆乳成酪抨酥於金器中盛。誦真言加持十萬遍即喫。得聞持不忘日誦萬言。

又法若見怨家心誦真言。彼起慈心不能為害。

又法患一切疾病。誦真言加持楊枝。拂即除愈。

又法取白檀香搵油護摩。誦真言十萬遍。一遍一擲火中。即獲金錢一千枚。

又法取五色線結索。以真言加持七遍繫臂。一切鬼魅悉皆遠離。

又法加持淨灰七遍。遶壇散之即成結界。

又法結界者。誦真言一百八遍。加持土塊右旋擲大軍四邊。即成大威德界。彼惡賊不能相近。

又法婦人不收男女者。月經後取母子同色牛乳。誦真言一百八遍加持。令彼女人禮拜諸佛菩薩令飲。又煮乳粥和酥。加持一百八遍然後食。即生福德具相之男。

又法應作先行法。於像前香花供養取沈香可如大拇指節。搵酥合油護摩。七日日三時。時別誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即得持明仙。安怛但那成就。足離地疾行日行千里。及得聞持不忘。

又法於趣海河。行者入水中立至胸。先須具齋戒。取有蘂花一千八枚。誦真言一千八遍。一遍一擲水中。即得衣十副。

聖迦抳忿怒金剛童子菩薩成就儀軌經卷中

聖迦抳忿怒金剛童子菩薩成就儀軌經卷下

大興善寺三藏沙門大廣智不空奉　詔譯

我今說聖迦抳忿怒金剛童子縛撲印法。先以瞿摩夷塗一圓壇一肘量。取七八歲童男或童女著新淨衣。先令潔淨三日或七日。立於壇中燒安悉香。先加持香七遍然後燒之。又更取花加持七遍。置童子掌中令掩面。然後行者結契誦真言。行者面向東。童子面向西。其印相以二手內相叉作拳。二小指相鉤。以二大指並竪。捻如鉤鎖形。安於額牢握。彼童男童女即語。以二大指向外撥。童子即却後遠行。二大指向身招。童子即向前來即成鉤召。以印左右揮。其童子即隨印左右撲。舉印向上童子即立。問其吉凶三世之事一一皆實。所作一切事業速疾成就。

爾時金剛手菩薩以偈頌曰。

此金剛童子　從我三昧生

成辦一切事　忿怒王大力

即我金剛手　調伏難調者

能滅除諸罪　暴惡諸藥叉

及諸羅剎眾　惱害修行者

令彼速除滅　忿怒大威德

悉除不應疑　梵王及帝釋

水天諸天王　及餘威德者

剎那令滅壞　修羅王眷屬

自在那羅延　龍王三界尊

威猛無能制　受持者應當

入忿怒王定　威德加金剛

能伏難調者　悉皆令順伏

又法取蓮華或有香氣花護摩。所求皆得。

又法結印誦吽字真言。即得山岳摧倒。亦能枯竭河水。亦能破阿修羅關鍵。此聖迦抳忿怒金剛童子。有無量威德大神通力。

爾時金剛手菩薩告大眾言。此忿怒王善能調伏難調者。為調伏故示諸方便。從於三昧生此菩薩。適纔憶念。一切鬼魅悉皆馳走。一切惡心眾生皆當損壞。一切災禍悉皆除滅。若有人受持此金剛童子菩薩真言者。自然成受三昧耶戒。若求悉地悉得成就無能沮壞。一切世間人天常應供養。不墮諸惡趣速證菩薩地成無上菩提。所說漫荼羅忿怒王大威德者。若有修行應入此漫茶羅受灌頂。此曼茶羅名為聖迦抳忿怒金剛童子壇。爾時金剛手祕密主。說聖迦抳金剛童子修行法。有纔誦一遍。則能除一切災禍。能禁制象馬水牛虎狼師子惡龍等。加持土塊擲彼身上。則不能為害。被日月五星逼近本命宿者。若能常念誦不招災禍。若除他人災者。以白芥子和乳。稱彼人名護摩。則得息災。

又法彼羅剎鬼所持。纔憶念誦真言。即得解脫。

又法若為怨家所逼害。當念誦真言。怨家即慈心相向不能為害。

又法若有鬪諍言訟。取蘇摩那花護摩七夜。每夜誦真言一百八遍。一擲火中。鬪諍言訟即得消滅。

爾時金剛手祕密主菩薩。加持聖迦抳忿怒金剛童子。若說漫茶羅。當分地拼線。阿闍梨應淨其地以五色線拼壇。其壇八肘或十二肘或十六肘。如先所說壇儀軌。則四方四門。於中央畫蘇嚕蘇嚕大忿怒王金剛。於東邊畫金剛手明王手持金剛杵。金剛手明王右邊畫金剛於中金剛鉤明妃。左邊畫大抱誐縛底明妃。南邊畫步擲金剛大恐怖眼等。右邊畫難覩十大忿怒金剛。亦云菩薩。所謂難覩忿怒金剛。水中忿怒金剛。降伏阿波羅羅忿怒金剛。摧天忿怒金剛。恐怖天忿怒金剛。須彌忿怒金剛。頂行忿怒金剛。寶峯忿怒金剛。降三世忿怒金剛。光明熾盛忿怒金剛。北邊青棒等十金剛。所謂青棒金剛。謨持迦羅金剛。劫比羅金剛。大笑金剛。勇健步金剛。舉足步金剛。魔醯首羅步金剛。一霹靂金剛。摧伏金剛。大棒金剛。西邊畫難勝等八大金剛。所謂難勝金剛忿怒金剛難持金剛。恐怖金剛。極忿怒金剛。三世金剛。成就金剛大忿怒金剛。若欲於他怨敵惡人得勝者。於壇內四門。各各門右邊畫金剛恐怖忿怒菩薩。左邊畫軍吒利金剛。於外四門。右邊畫霹靂忿怒金剛。左邊畫金剛鎖忿怒金剛。於二忿怒金剛首。應畫天阿修羅諸龍及諸魔。作恐怖受降伏勢。於壇外界道畫諸天眾。以塗香時花燒香飲食燈明置壇四邊。供養一切諸菩薩金剛真言明主。各各聖者皆以本真言迎請。迎請已獻閼迦供養。結印通誦諸聖者真言。各各呈本三昧耶印。然後引弟子入壇擲花。隨花著處聖者。便授與本尊真言。即應灌頂。於此大忿怒漫荼羅。所求勝願及破他敵則得滿足。由入此漫荼羅。一切疾病鬼魅一切障難悉皆消滅。於此壇亦能成就一切藥物安怛但那。入阿修羅宮悉皆成就。

爾時金剛祕密主見未來一切有情。為利益安樂故。略說成辦一切漫茶羅。以少財寶以少時分。須臾日月持誦者。但清淨住戒。兼助伴清淨修行。或於白月一日或二日。或五日或六日或八日或十四日。或於滿月十五日。取如是等日起首修曼茶羅。或於城內或於城外。或寺中或村邑聚落。於東北方花菓茂盛。樹木叢林名花軟草寂靜處。於神通月建立曼荼羅。如瞿呬耶經所說。治地淨地兼分位已。應畫聖迦抳忿怒金剛童子曼荼羅。此曼茶羅能成就一切事有大威德。若修行者具諸律儀。依蘇悉地教主及依最勝經。若求成就不久當得。所有鬼魅作障礙者。修行者纔憶念誦持。以聖金剛童子威德。及餘九執聖凡種種相貌。纔稱彼名四散馳走。若見此曼荼羅得灌頂已。則得三昧耶戒。然後從師受得真言印契儀軌。克獲成就如前所說金剛明王經中法。若有勤勇者成就無疑。

我已曾說十種金剛女使者成就法。并六十四種小金剛使者法。求成就時亦依前經中儀則。

爾時金剛手祕密主在大眾中坐。告諸大眾言。於當來世末法之時。有諸有情修行此教者。有懈怠嬾惰不具真言律儀者。或惡龍損害雷震作聲。或有迅疾諸魔變現種種身形。惱亂持誦者。及諸布單那鬼吸人精氣鬼。并於天趣之中。犯羅剎及諸母天眾等。或在須彌山及諸寶山莊嚴之處。山峯河側巖窟林野。大江池沼大樹大海。大河之間雲霧陂澤。悅意花菓樹下。及興雲降雨山處故園故廟。鳩盤荼鬼及諸使者一切鬼神。多依如上諸處而住。欲作障難伺求人過。若持誦者不依軌法。即為彼魔之所得便。為如是等種種有情故說斯法。令持誦者不為眾魔之所得便。我金剛手菩薩為愍念有情。示現真言王忿怒形。由此真言威力。一切藥叉羅剎天眾。見我者皆大怖畏。於一切求成就法中。一切真言忿怒使者眾中。我為最勝王。金剛手菩薩。哀愍難調於諸有情作障難者。為調伏彼故說是真言。於三昧中示現此形從額流出。是故一切真言。無比大威德大忿怒。大怖畏大名稱。為護王及正法故。我祕密主說聖迦抳金剛童子法。於此教中常作息災增益敬愛等法。若有於佛教中起邪見。起瞋毒心滅正法者。應作猛利心作降伏法。若彼降伏受諸苦惱欲令除者。應用乳木作護摩。即得息災。我今又說求悉地時能成辦諸事印加持所成就物真言曰。

oṃ　ka　ṇi　kro　dha　sa　rva　sa　tva　唵(一)(引)　迦　抳　矩嚕(二合引)　馱(二)　薩　嚩　薩　怛嚩(二合)　bha　yaṃ　ka　ra　ra　kṣa　rakṣa　婆(去)　孕　羯　囉(三)　囉　乞灑(二合)　囉乞灑(二合)(四)　sa　rva　dra　vya　ṇi　svā　薩　嚩　捺囉(二合)　尾野(二合引)　抳　娑嚩(二合引)　hā　

賀　

澡洗印。准前獨股杵印。二大指並入掌。手腕相著即成。真言曰。

oṃ　ka　ṇi　kro　dha　sa　rva　sa　唵(一)(引)　迦　抳　矩嚕(二合引)　馱(二)　薩　嚩　薩　tva　bha　ya　pra　da　sna　怛嚩(二合引)　婆(去)　野　鉢囉(二合)　娜　娑曩(二合引)　na　ka　re　si　ddhiṃ　me　pra　ye　ccha　曩　迦　黎(四)　悉　朕　銘　鉢囉(二合)　拽　蹉(五)　svā　hā　

娑嚩(二合引)　賀　

道場掃地真言曰。

oṃ　ka　ṇi　ma　ra　ya　hūṃ　

唵(一)(引)　迦　抳　麼(引)　囉　野(二)　吽(引)(三)　

求成就時。縛難調者印。准前根本印。以二大指。於掌中交即成。真言曰。

oṃ　ka　ṇi　śu　ṣa　ya　sa　rva　nu　ṣṭa　唵(一)(引)　迦　抳　戍(引)　灑　野(二)　薩　嚩　弩　瑟鷠(二合引)(三)　va　nva　ya　va　nva　ya　hūṃ　pha　ṭ　

滿　馱　野　滿　馱　野(四)　吽(五)　發　吒　

廣大金剛心印。准前獨股杵印。以二大指掌中相握即成。

廣大金剛隨心印。准前心印。以二大指並竪即成。亦名蓮華金剛印。

最勝心印。准前最勝印。屈二小指。頭相拄即成此印若種種障難家中不祥。結此印念誦即皆消散。

最勝隨心印。准前最勝印。舒二無名指及二小指即成。此印能辦一切事。若入阿修羅宮時。亦用此印有大威力。

次說大鉤印。二手內相叉。二頭指屈如鉤即成。此印三界中所有眾生之類。皆能召得。若阿修羅女。於七日中聞召即來。

又說解拏吉儞印。如前獨股印。舒二小指二頭指頭相合。餘六指內相叉。以二大指數數開之。名為解拏吉儞印。非但解拏吉儞。亦能除地居一切鬼魅。法此印應用根本真言。

又說調伏一切龍印。准前獨股杵印。屈大指入掌。以甲正相向。想彼龍在大指節間即成。此印能伏一切龍祈雨止雨。一切諸龍見此印如金翅鳥。若龍女見此印馳散遠去。纔結此印亦能除一切毒虫所囓。由此印威力不被傷害。若已被傷者即得除差。

又說驅擯一切難調有情印。二手內相叉。以二大指面相合即成。此印有大威力。諸大力天及惡鬼神。不順教者悉能驅逐。結此印用根本真言。

常以峯印護自身。牆印護他身。以根本真言心及隨心真言。能開山破修羅關鍵。及驅擯一切惡人。

又法於掌中。以阿落得迦(唐云胭脂)書彼人名。於掌中火炙掌。念誦真言。句中加彼人名。須臾頃彼人被鉤召即至。

又法若持根本真言滿十萬遍。然後取安息香作十萬丸作護摩。諸藥叉女毘舍支女皆能召來。生恭敬心任種種驅使。

又法對忿怒像前。取屍林中燒屍灰。揑作彼人鬼形。書彼名於彼形心上。置於忿怒像前坐劫波羅。燒安息香護摩七夜每誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即召得諸類鬼神來隨意驅使。

又法欲驅擯惡人出界者。燒糠護摩三日日三時。每時誦真言一千八遍。一遍一投火中。即得出界。

又法若有災難及恐怖處。誦真言八千遍。則得災滅離諸怖畏。

又法被囚禁杻械枷鎖者。誦真言一千遍。枷鎖自落皆得解脫。

又法對忿怒王像前。以粳米飯和蘇護摩。則得家中飲食無盡。

又法加持牛黃一百八遍點於額上。一切人見者皆歡喜。

又法取護摩灰點於頂上。入軍陣不被刀杖所傷。於他敵得勝。

又法結忿怒童子根本印。對像前念誦真言。句中加彼人名。誦一千八遍。則得百由旬外所有一切有情類。皆來降伏。

又法穿掘取伏藏時。誦真言一千八遍。護惜伏藏諸障難者。一切皆除。伏藏不變恣意取得。

又法燒諸香護摩。則取七顆毘梨勒燒取灰。又取屍陀林間帛和灰。揑作彼人形。對像前坐彼形上。念誦三日日三時。每時誦真言一千八遍。所召一切天龍八部鬼神。皆來驅使悉得成辦。

又法鹽和芥子護摩七夜。別誦真言一千八遍。大怨家即降伏。

又法取麻油粳米和酥蜜酪護摩。誦真言一千八遍。所求皆得。

又法取嚼棄齒木燃火。取迦囉尾囉花(出嶺南人呼名俱那衛花)一千八枚搵酥護摩。誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即得一切降伏。

又法若城邑聚落有疫病。入水念誦七夜。夜別一千八遍。諸疫病悉除。

又法欲得降伏一切摩怒沙。心念誦真言即至。

又法被一切毒藥所中。加持水七遍令飲即得除差。

又法若求財寶。著新淨衣對像前。香埿塗一小壇燒安悉香。誦真言一萬遍。則得財寶如意。

又法對像前。以瞿摩夷塗壇誦真言。則設咄嚕摧伏。

又法加持劍七遍。斫於厭禱處地。彼法則破。

又法求豐財。安像於趣海河側。對像前取蓮華。搵酥蜜酪護摩。誦真言十萬遍。一遍一擲水中。則得豐財如意。

又法對像前專注意。誦真言三十萬遍。即見聖者所求皆得。

又法天久霖雨。加持白芥子一百八遍。一遍一擲上散虛空。霖雨即止。

又法取一男子死屍未損壞者。於屍陀林中或四衢道。先與藥瀉以水灌洗。令瀉膓中惡物出已。又以香湯洗身令淨。以香塗遍身。帛繒纏胯覆形。花鬘嚴飾。取佉陀羅木作橛。誦真言七遍。加持橛釘於頭邊。以髮繫橛上。即持誦者於屍心上坐。面向東起慈心。勇銳無恐怖。四方應置解念誦者四人執劍。持誦者手持小鐵杓。酌鐵末寫屍口中。不間斷念誦。其死屍即出舌。以利刀截取舌。右手把變成劍色如青蓮。則兼諸眷屬飛騰虛空。為持明仙王壽命一大劫。已後命終當生金剛手菩薩宮中。

又法取吉祥木護摩。誦真言一千八遍。一遍一擲火中。即得一切人降伏。

又法於屍陀林中共鬼交易賣。摩訶莽娑與鬼。取長年藥安怛那藥寶劍伏藏金銀七寶。當作法時用此金剛童子真言。護自身及助伴皆得無礙。不被鬼幻惑。所求皆得成就。

又法欲破他敵者。將帥已下名。一一皆以真言加持七遍。護身他敵即破。或以真言加持水一千八遍。散灑軍眾不被傷害得勝。彼敵退散。

又法以四瓷瓶底不黑者。取河流水滿盛。及著少分諸香及諸藥。對像前誦真言加持一百八遍。頂上澆灌。彼人念誦或自或他。久致功夫由無現驗被諸魔嬈惱者及不祥鬼魅所持。由作此灌頂澡洗法故。諸魔鬼等悉皆遠離。福德熾盛速疾成就。

又法以真言加持香水一千八遍。身上散灑鬼瘧皆得除愈。

又法於恒河岸側寂靜處。應作沙塔一千八枚。高如來一搩量。隨力於塔前供養。一一塔前應誦真言一千八遍。則神通自在得大富貴。

又法於舍利塔前安像。誦真言一千八遍。所求皆得。

又法取孔雀尾一莖。誦真言加持一百八遍。若人被毒所中。以孔雀尾拂彼身上。皆得除差。

又法取七蚯蚓糞塗小圓壇。於上坐誦真言一萬遍。即先行法成就(先行者即真言法成功效神驗)然後不擇時日宿直七日念誦。每日誦真言一千八遍。即得金錢一千枚。

又法對像前取婆羅門蘭香葉護摩。誦真言一千八遍。則所求皆得。

又法誦真言加持索帶誦一遍結一結。或灑水則成護身。誦兩遍則成結方隅界。誦三遍護助伴誦四遍護漫荼羅。

又法於黑月八日一日一夜不食。取乳牛母子同色者。瞿摩夷未墮地者。和土作童子像。塗一小壇置像於中。其壇上廣設供養。對像誦真言十萬遍。其像頭動或現餘應驗。當知法成。所思念事皆得成就。金剛童子當於夢中。現身示教應作不應作事。

又法取薰陸香。護摩三日日三時。時別誦真言一千八遍。即得金錢一百。

又法於黑月八日一日一夜不食。取芥子和酥護摩。誦真言一千八遍。則得一千銀錢。并得一所莊。

又法取室麗瑟漫得迦木然火。以骨屢草苗．護摩。誦真言十萬遍。一誦真言一擲火中。即得牛一千頭。

爾時金剛手菩薩摩訶薩。為利益安樂諸有情故。說普通儀軌。欲為未來末法之時。淨信修行樂大乘者。及懈怠嬾惰不具慧方便者。速集福德智慧修真言行。為護持正法帝王。令加持國界人民豐樂。無諸災禍吉祥福德。是故說此妙真言門。時金剛手菩薩。即從眉間出於光明。照觸加持聖迦抳忿怒金剛童子菩薩已。即告伊舍那等梵王魔醯首羅諸天等言。汝應頂受我之所說大忿怒明王金剛童子。息災增益降伏敬愛。入修羅宮安怛但那騰空等成就法。如上等儀汝等助護。速令成就此聖迦抳忿怒金剛童子之法。勿生疑惑如法奉行。

我今說補沙鐵法。

船釘鐵　鬪戰人身臂釧嚴具等鐵　篸子鐵　連鎖鐵　孩子臂釧鐵　象身上草帶等鐵　象牙衝擊鐵　床釘床子釘鐵　鬪戰刀鐵(曾傷人者)　門釘鐵　努鐵　犁鐵　傘蓋上鐵　藥臼鐵　馬銜鐵　脚鎙鐵　箭鏃鐵　天象等鐵(已上鐵各等分合和打作金剛杵輪鉤劍鉞斧鉢徵婆等)

連鎖長如來一搩量。鉢徵娑長十二指量。杵長(十六指)鉤十二指。輪一搩量(其輪圍遶輪有火焰)。

雄黃五兩(上品五兩中品三兩下品一兩餘藥准之)。

牛黃一兩。雌黃二兩。安膳那三分(乳研)酥七兩。以五淨研。雄黃雌黃(以乳研)牛黃以酥研。酥以香水灑。

聖迦抳忿怒金剛童子經法卷下